<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Panduan Koding</title><link>https://panduankoding.com/</link><description>Recent content on Panduan Koding</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Fri, 13 Jan 2023 09:49:12 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://panduankoding.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Lab Python3 Dengan Pyscript</title><link>https://panduankoding.com/lab/lab-python3-dengan-pyscript/</link><pubDate>Fri, 13 Jan 2023 09:49:12 +0700</pubDate><guid>https://panduankoding.com/lab/lab-python3-dengan-pyscript/</guid><description>Lab python3 ini dibangun menggunakan teknologi pyscript, teman-teman bisa mempelajari tentang pyscript di website resminya ya pyscript.net</description></item><item><title>Membuat Whatsapp Bot Dengan Nodejs</title><link>https://panduankoding.com/artikel/javascript/membuat-whatsapp-bot-dengan-nodejs/</link><pubDate>Mon, 09 Jan 2023 21:14:31 +0700</pubDate><guid>https://panduankoding.com/artikel/javascript/membuat-whatsapp-bot-dengan-nodejs/</guid><description>halo teman-teman, pada artikel ini author akan memberikan sebuah tutorial bagaimana cara membuat whatsapp bot, untuk membuat whatsapp bot ini kita akan menggunakan bahasa pemrograman javascript dan menggunakan platform node.js.
NOTE: I can&amp;rsquo;t guarantee you will not be blocked by using this method, although it has worked for me. WhatsApp does not allow bots or unofficial clients on their platform, so this shouldn&amp;rsquo;t be considered totally safe.
CATATAN: Saya tidak dapat menjamin Anda tidak akan diblokir dengan menggunakan metode ini, meskipun cara ini berhasil untuk saya.</description></item><item><title>Lab Python3</title><link>https://panduankoding.com/lab/python3/</link><pubDate>Sun, 01 Jan 2023 22:30:15 +0700</pubDate><guid>https://panduankoding.com/lab/python3/</guid><description>Powered by trinket</description></item><item><title>Tutorial Python Bagian 3: Variabel Pada Bahasa Pemrograman Python</title><link>https://panduankoding.com/tutorial/python/variabel-pada-bahasa-pemrograman-python/</link><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 10:56:58 +0700</pubDate><guid>https://panduankoding.com/tutorial/python/variabel-pada-bahasa-pemrograman-python/</guid><description>hallo teman-teman mari kita lanjutkan seri belajar bahasa pemrograman python, dimana pada artikel sebelumnya🏹 author telah memberikan penjelasan tentang bagaimana cara menjalankan program python, apa itu python indentation, python commenting dan bagaimana cara menginstal dan mencari library python. Pada artikel ini author akan menjelaskan tentang variabel pada bahasa pemrograman python, yuk langsung saja kita masuk ke materinya
Apa Itu Variabel? variabel adalah suatu lokasi penyimpanan pada memori yang memiliki nama simbolis dimana penyimpanan ini akan menyimpan sebuah informasi (nilai) yang akan digunakan oleh program kita dan juga bisa diisi oleh program kita, penamaan dari penyimpanan tersebut pada bahasa pemrograman python memiliki beberapa aturan yang harus teman-teman ikuti, jika tidak maka program teman-teman akan mengalami error, aturan-aturan tersebut adalah seperti berikut ini:</description></item><item><title>Tutorial Python Bagian 4: Control Flow Pada Bahasa Pemrograman Python</title><link>https://panduankoding.com/tutorial/python/control-flow-pada-bahasa-pemrograman-python/</link><pubDate>Tue, 27 Dec 2022 21:17:05 +0700</pubDate><guid>https://panduankoding.com/tutorial/python/control-flow-pada-bahasa-pemrograman-python/</guid><description>halo teman-teman setelah kita mempelajari tentang variabel pada bahasa pemrograman python pada artikel sebelumnya🏹, selanjutnya kita akan mempelajari tentang control flow pada bahasa pemrograman python.
Apa itu control flow? sebelum kita bahas lebih jauh tentang control flow, author akan menjelaskan kepada teman-teman tentang apa itu control flow, karena jika tidak kenal maka tak sayang akan susah memahami maksud dan tujuan dari penggunaan control flow ini😁. control flow merupakan aliran kontrol logika atau bisa juga disebut urutan instruksi atau pemanggilan fungsi yang harus dieksekusi ataupun dievaluasi.</description></item><item><title>Tutorial Python Bagian 2: Dasar Dasar Bahasa Pemrograman Python</title><link>https://panduankoding.com/tutorial/python/dasar-dasar-bahasa-pemrograman-python/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2022 23:46:08 +0700</pubDate><guid>https://panduankoding.com/tutorial/python/dasar-dasar-bahasa-pemrograman-python/</guid><description>hallo teman-teman pada artikel kali ini author akan membagikan kepada teman-teman tentang dasar-dasar dari bahasa pemrograman python, artikel ini adalah lanjutan dari seri belajar bahasa pemrograman python. jika sebelumnya kita mempelajari apa itu python, perbedan python 2 dan python 3 dan juga cara menginstall python pada komputer teman-teman. nah pada bagian ini kita akan mempelajari dasar-dasar yang harus teman-teman ketahui tentang bahasa pemrograman python terutama pada python 3.
Bagaimana Cara Menjalankan Program Python?</description></item><item><title>Bot Telegram Sederhana Dengan Python</title><link>https://panduankoding.com/artikel/python/bot-telegram-sederhana-dengan-python/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2022 01:44:12 +0700</pubDate><guid>https://panduankoding.com/artikel/python/bot-telegram-sederhana-dengan-python/</guid><description>hallo teman-teman pada artikel ini saya akan memberikan sebuah tutorial implementasi bahasa pemrograman python untuk membuat sebuah telegram bot dimana bot yang akan kita buat disini adalah bot yang akan mengirim kembali pesan dari user bot kita. Tujuan dari artikel ini adalah untuk memberikan gambaran untuk teman-teman bagaimana cara membuat sebuah bot telegram menggunakan python, pada tutorial ini author menggunakan python 3 ya teman-teman. yuk langsung aja.
Persiapan Awal sebelum kita bisa membuat bot telegram pertama yang harus kita siapkan terlebih dahulu adalah:</description></item><item><title>Tutorial Python Bagian 1: Bahasa Pemrograman Python Untuk Pemula</title><link>https://panduankoding.com/tutorial/python/bahasa-pemrograman-python-untuk-pemula/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2022 00:43:44 +0700</pubDate><guid>https://panduankoding.com/tutorial/python/bahasa-pemrograman-python-untuk-pemula/</guid><description>Hallo teman-teman yang sedang mencoba belajar bahasa pemrograman python baik yang sudah lumayan lama berada di dunia perkodingan maupun yang baru mau belajar. Pada web ini author akan membantu teman teman yang ingin belajar bahasa pemrograman python baik bagi teman teman yang sudah terjun kedunia perkodingan maupun yang baru akan terjun. Author akan membahas dari awal mulai dari pengenalan apa itu bahasa pemrograman python, syntaxnya, hingga beberapa contoh penggunaan bahasa pemrograman python untuk membuat beberapa aplikasi sederhana hingga lumayan kompleks, bagi teman teman yang serius ingin belaja mengenai bahasa pemrograman python ini pantengin terus web panduankoding.</description></item><item><title>Lab HTML, CSS dan Javascript</title><link>https://panduankoding.com/lab/html-css-js/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2022 20:26:12 +0700</pubDate><guid>https://panduankoding.com/lab/html-css-js/</guid><description/></item></channel></rss>